% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{customenvs}
\usepackage{JeuxCartes}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U24]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=07,titre={ - Exos II},mois=Mars]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%---divers---

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH07 - Combinatoire - Exercices (II)}

\smallskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/0,CodeDebut=\medskip]%exo1
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}

\begin{enumerate}
	\item Un groupe de 3 élèves de Licence doit aller chercher des livres à la BU. De combien de manières peut-on former ce groupe ? (Il y a 24 étudiants dans la classe).
	\item Pour un jeu de Loto, il y a 49 numéros. Une grille de loto est composée de 6 de ces numéros. Quel est le nombre de grilles différentes ?
	\item De combien de façons peut-on choisir 3 femmes et 2 hommes parmi 10 femmes et 5 hommes ?
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo2
Dans une classe de 32 élèves, on compte 19 garçons et 13 filles. On doit élire deux délégués.

\begin{enumerate}
	\item Quel est le nombre de choix possibles ?
	\item Quel est le nombre de choix si l’on impose un garçon et fille ?
	\item Quel est le nombre de choix si l’on impose 2 garçons ?
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/1,CodeDebut=\medskip]%exo3
Christian et Claude font partie d’un club de 18 personnes. On doit former un groupe constitué de cinq d’entre elles pour représenter le club à un spectacle.

\begin{enumerate}
	\item Combien de groupes de 5 personnes peut-on constituer ?
	\item Dans combien de ces groupes peut figurer Christian ?
	\item Christian et Claude ne pouvant se supporter, combien de groupes de 5 personnes peut-on constituer de telle façon que Christian et Claude ne se retrouvent pas ensemble ?
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/2,CodeDebut=\medskip]%exo4
On extrait simultanément 7 cartes d'un jeu de 32. Cet ensemble de 7 cartes est appelé une \og main \fg.

\begin{enumerate}
	\item Combien y a-t-il de mains différentes possibles ?
	\item Dénombrer les mains de 7 cartes contenant :
	\begin{enumerate}
		\item uniquement des \og figures \fg{} (les \og figures \fg{} sont : Valet, Dame ou Roi) ;
		\item exactement 2 \og Roi \fg{} ;
		\item les 4 \og As \fg.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[Type=Niveau/3,CodeDebut=\medskip]%exo5
Un sac contient 5 jetons blancs et 8 jetons noirs. On suppose que les jetons sont discernables (numérotés par exemple) et on effectue un tirage de 3 jetons de ce sac.

\begin{enumerate}
	\item On suppose que les jetons sont tirés \textsf{\textbf{successivement en remettant}} à chaque fois le jeton est tiré.
	\begin{enumerate}
		\item Donner le nombre de résultats possibles.
		\item Combien de ces résultats amènent :
		\begin{enumerate}
			\item exactement 1 jeton noir ?
			\item au moins 1 jeton noir ?
			\item au plus un jeton noir ?
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	\item Mêmes questions en supposant que les jetons sont tirés \textsf{\textbf{successivement sans remise}}.
	\item Mêmes questions en supposant que les jetons sont tirés \textsf{\textbf{simultanément}}.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}